[又係中時] 中超球星 差點變巴西英雄

中超球星 差點變巴西英雄

世界盃7日的焦點大戰中，奪冠熱門巴西隊以1：2輸給了「歐洲紅魔」比利時，遺憾止步8強。而為巴西隊踢進本場唯一進球的，便是北京國安隊長奧古斯托（Renato Augusto），他也成為金英權之後，又一位在世界盃上進球的中超外援。

「天台（頂樓）上的人群閃開，讓巴西隊的球迷先跳！」大陸球迷看到以往的奪冠熱門竟然在8強戰就遭到淘汰，紛紛在網路上發出哀號。不過，這場「森巴軍團」大戰「歐洲紅魔」的對決中，應該讓不少北京球迷笑著入睡，因為巴西隊在比賽中唯一破門，正是來自北京國安隊的奧古斯托所踢進。

不敵比利時 止步八強

足球王國巴西與歐陸強權比利時隊實力相當，本次賽事的輸贏也不算是所謂的「爆冷門」；不過，球迷對巴西的印象還是比「歐洲紅魔」來得強，且在巴西陣中還有前中超最強外援保利尼奧（Paulinho）與奧古斯托，所以心態上支持黃綠球衣的粉絲還是比較多一些。

回顧本次賽事中的最大亮點，非奧古斯托莫屬了。奧古斯托於比賽進行到73分時替補「暴力鳥」保利尼奧上場，隨後就在76分以一記頭槌破門，為巴西攻入1分；之後到80分鐘，奧古斯托接獲橫傳射門，卻偏歪射中球柱，可惜當不了逼平比利時的英雄，終場以1：2止步八強。巴西隊的「淘汰之夜」雖然傷了不少觀眾的心，但也給北京球迷一個難忘的一晚。網友評論，「這個進球夠北京國安吹一輩子了」。

首次在世界盃得分

值得注意的是，中超外援在本次世界盃中，原本只有恆大鐵衛金英權攻破德國隊的球網，如今國安隊長奧古斯托的這顆進球，為中超聯賽再添1顆進球數，同時也打破中超球員於世界盃淘汰賽零進球的尷尬紀錄。奧古斯托這記頭槌也是他職業生涯首次在世界盃得分，國家隊生涯的第6球。

(旺報)

中超係幾勁嘅

點睇都係古天奴放得靚

咁都有得j

兩隊都有中超球員，邊隊出線都有得j

中超買完外援 去人地國家隊 再吹中超?
媽 我好亂

出黎負6 hi一球就黎吹

呢排落左屙打唔俾吹奏中國製造2025
谷撚住篤精咪唯有咁樣射出黎囉

比利時對巴西中超必成最大贏家

中超垃圾